嚴選全香港最閪地區交通

石蔭、石梨、秀茂坪、白石角、所有村屋、愉景灣

條件： 駁兩程車以上

歡迎補充

觀塘
塞車就仆街了

大澳

有地鐵都差唔晒， 不過旁邊地鐵去唔到既地方就仆街

土瓜灣

九龍有幾差

呢個都幾閪， 東九塞到仆街

西貢真係垃撚圾,唔明點解有人覺得西貢正,有車都搞唔點

屯 公

入親去都差唔多兩個鐘搭車

秀茂坪有車過海，去機場，東九油尖旺都齊，
去沙田荃灣西貢都有，唔算好閪啫

九龍正中心去邊都快，點會閪

除咗無鐵路，其他都不太差

觀塘果個迴旋處

九龍城出太子道迴旋處

兩大終極戇鳩位

市區來講
安達臣道堆公屋

林村 新田

荒山野嶺

葵盛

屯門

好少可會塞車

將軍澳
成日都畀起動九龍東整死

駁車點計

咁無鐵嘅地方 就一定要駁架啦

石籬交通唔太閪喇
有小巴同巴士出入
有紅色小巴出旺角
係無MTR姐

朝早既屯公
永遠要早30分鐘出門就佢塞車
佢老母又無得當ot

秀茂坪？
啲巴士方便到呢

西貢。返工時間塞。放工時間撞車。假期又塞又冇車搭。

屌你啦，行到仆街， 如果拎住件大件d 既野，上落樓梯都麻撚煩

Kwun Tong no.1

上水
出市區咩車都要兜粉嶺

就係有地鐵都咁塞先閪

上面講果d,全部出銅鑼灣都90分鐘

慈雲山

秀茂坪d friend 黃大仙仲要排隊轉小巴上山

方便到仆街喎

沙頭角

黃大仙住翠竹又係閪地方黎

交通不知幾方便

新蒲崗點睇

唔計離島 一定喺上水粉嶺一帶村屋

屯門出銅鑼灣行西隧45 分鐘應該出到（ 如果唔太塞車）

屯門都好大， 睇屯門邊個位啦 香港有幾何唔塞車

晒氣，講車程有咩用
唔使行去車站同等車咩
計門到門時間最實質

去旺角尖沙咀、過海，日日塞喎

新蒲崗

黃金海岸掃管芴一帶

2程車係最低消費，小巴點加你要都坐

以大城市嚟講
香港揸車嘅門檻太低

好撚多一到18就學車問老豆老母借車用 以為好撚型既人大有人在

住港島你睇下低唔低

坪洲 同長洲

車都冇得你坐

一樣還一樣, 呢d人多數係夜晚/假期先會揸車, 唔會係繁忙時間揸返工(18歲既話有工返先講)
繁忙時間塞車唔多關呢班人事
真係關事既係港共從來無心搞繁忙時間CBD收費

繁忙時間道路收費
嚴厲抄違例泊車
限制車輛出牌

一樣佢都無做過

去邊都好耐，會塞曬有可能塞既地方
去旺角行同搭車既時間差唔多，都係40分鐘

你一定唔係住嗰度

屯門最西既地方應該係富泰/屯碼
富泰果邊塞車都有黨鐵Carry
屯碼果邊硬食巴士咁濟

十分鐘到觀塘都荒山野嶺

曉光街就麻煩
秀明道不知幾方便

中環班老細車心諗你咪抄到夠, 你一個鐘抄一張佢都地當零頭咋
呢d地方一違泊即拖就就岩
唔煩到佢地無車用, 佢地驚西你抄牌

塔門，喜靈洲

屯公冇撚得輸，
早起上來可以朝早七點就開波

實係個個都同一道門去同一道門

去觀塘托柒咩 出旺角都差唔多1個鐘

上邨搭98C不知幾快

星期一至五， 10點至下午6-7點，窩打老道、太子道、亞皆老街都塞撚死你啦
駁車去地鐵最快

一定係西貢

石蔭石籬算方便啦，已經係多巴士
地鐵既話，石籬行落葵興站都係兩個字鬆啲

車程唔係由上車到落車計， 唔通係你出屋企門口個一刻開始計咩 屌你老母on99

屌你老母你都戇鳩鳩
上面條友講屯門出銅鑼灣45分鐘擺明淨係講車程
計車程有鬼用
不如由屯門行路到去西隧口先上車開始計，咁咪可以大大聲講15分鐘車程到銅鑼灣都得添

正路都計點到點、門到門時間

住唐九樓計埋落埋落樓時間，之後屌嗰區交通唔方便

由中環去都要40分鐘以上wor
諗下由中環去馬鞍山都係50分鐘
相比地下喺九龍嘅土瓜灣要咁耐真係好閪

澄碧村

每日得24個鐘，你d 時間唔值錢？ 等車行返屋企d 時間唔計架？

住皇后山行/搭車去東鐵站段路唔好計阿笨

咁點討論啊巴打，住屯門實係有人近車站有人唔近，係咪下下要報埋個地址出黎先開始討論？
我就住蝴蝶村影蝶樓1601，覺得銅鑼灣好近
唔係喎，我住瓏門1座12A既，覺得好遠

係咪要咁討論？

喺樓主眼中無地鐵就係唔方便

學你班撚樣咁樣預時間就實死
明明個半鐘先去到話到九點字搞掂
難怪呢個世界會有班人經常性遲到

因為用黎避世

觀塘認第二邊個敢認第一？

d 地產AA 狗都好中意咁計

尋日朝鑽石山搭96R入黃石搭咗兩個半鐘，長假期西貢交通真係痴撚線

預時間就梗係逐樣加
車程45分鐘
落樓5分鐘
行去車程7分鐘
落車行去目的地10分鐘
buffer10分鐘
total咪77分鐘

依家大家討論，同一區個個都住唔同位，撚知你落樓幾耐行去遠咩，唯一討論到比較到就係車程，咁都有得屌？

如果唔塞車其實都唔差
不過繁忙時間條條落山嘅落都塞到死一死，行路落山仲快過搭車

要夾返個社區規律，早啲出門夜啲返
星期六日就街外人入黎我地出去，佢地出返去我地就返西貢，咁就無問題

証明屯門唔方便囉住得唔近過海巴士站/地鐵站仲要搭程輕鐵駁
你唔見住旺角、銅鑼灣d 人話住邊層樓去搭車要行好遠

班撚樣咁計法隨時由坪洲去沙頭角都計到一個鐘頭之內出嚟

無講過屯門方便，你都唔洗證明屯門唔方便，因為根本就係事實

但討論就要base on大家可以客觀對比既variable，車程45分鐘咪45分鐘，下下計埋咩無𨋢腳痛老母逼飲埋碗湯依啲變數，咁點客觀評價

咁行去車站、等車、轉車呢啲時間唔計交通時間計咩
計娛樂時間？

咪臭系，我點撚知佢屋企住邊層樓 架𨋢要等幾耐，邊有人咁樣計

成個東九龍
重閪撚過大西北

見過有人話住大西北好， 因為搭車時間可以訓覺

放假就爽yy 生活就.... 不了

二澳 荔枝莊 吉澳 鴨洲

陸路行餐死，水路只係去到大村落既碼頭，仲要駁多程巴士先出到新巿鎮既市中心，先有鐵路接駁市區。

比負評既唔講講下個交通有幾好

塔門有船直出火車站，算ok架啦～

講交通差，澄碧邨一定無得輸！

陸路比人封左

哈，差d唔記得呢個世外桃源 😆

出旺角又有紅van，又有四五條巴士線，諗起都覺得正

東九 vs 西九

我會選擇住西九
深水埗 大角咀 長沙灣 好過 觀塘 果邊

西貢 = 放假見到全香港人入你果區

白沙 公庵
唔計要坐船先去到嘅地方的話，應該係最閪

秀茂坪係多巴士線呀
但條條線都係兜到尾先到秀茂坪
最近落觀塘藍田等小巴都係要耐性

果度賣緊樓，實多aa狗話方便

正常啦， 交通八達， 東九果邊群埋一堆，去下郊區都要落旺角中轉

觀塘咁大，月華街，聯合醫院個邊行去地鐵都好鬼遠

呎價都反應左

西九交通點都完勝啦
剩計地鐵，成個東九靠條觀塘線
西九起碼多條東涌線分流下
仲未計本身自己既巴士線，再加大西北既巴士線好多都取道西九

月華街搭lift落去就係黨鐵

龍珠島交通都出名差，以屋苑來講。

講緊和樂個邊
同埋部lift返工放工起碼排10分鐘隊

馬灣

重點不是交通本身，而係馬灣俾身痕雞壟斷成個交通，鐘意就開車開船，唔鐘意就cut車cut船，連運輸署都管佢唔到。

羅湖
沙頭角
文錦渡

未聽過有人住羅湖

羅湖站 有個出口 有人住

錦田

土瓜灣去中環 40 分鐘係繁忙時間
馬鞍山 50 分鐘係非繁忙時間點比

繁時 681 90 分鐘都唔知得唔得啦，紅隧一出就係土瓜灣

痴線
土瓜灣點西法？
有冇九龍灣觀塘咁西？

再入D去到新屋嶺都有人住啦

吉澳 蒲台島 喜靈洲 黃宜洲

岩岩先係車台見到個post
話用一年人工做買車budget
心諗：如果你得皮零人工，儲1年先十幾萬買車就收皮啦on9, 你唔岩養車
如果4，5皮人工，用50萬買車，仲on9

出旺角唔塞車最快試過3個字到 （紅van)
慢極都係半個鐘左右

九龍半山

深井

屌那星 屯門d車密到仆街 你估將軍澳馬鞍山咩

九龍東山上面全部
以前尖沙咀返正
啲同事住慈雲山藍田
同我返大西北時間一樣

錦田已經係成個大西北村屋區最方便嘅地方啲fd住流浮山，古洞屌曬那媽

慈雲山返尖沙咀都係半個鐘姐

唔塞車就係

有次閒日中午係九龍城搭5c去尖沙咀
搭黎搭去都好似未逃出九龍城土瓜灣咁

大圍

古洞
仲話要發展做新市鎮

將軍澳咁撚多樓, 但就得條環保大道同將軍澳隧道, 真係不知所謂...
未起好新路之前, 將軍澳最閪地區交通當之無愧

梗係觀塘。試下6點係個度搭巴士走就知

5c行土瓜灣下路
多站多燈

行路就ok

有兩條路 但兩條路個入口都係將軍澳道

澄碧邨

日日撞車變單線

石籬石蔭都閪？問過安蔭象山未

即係個個星期仆幾日街

愈嚟愈多人住 遲下仲逼仲塞

事實係好撚唔方便
去屯門市中心幾乎要半個鐘 巴士長期都好撚多人
去九龍: 得兩架巴士直到荃灣同旺角(仲要兜深井)

利申:出世住到而家 好惡頂

對海

但都係一程過丫，但粉嶺去大西北直頭要落車轉車。所以粉嶺衰D。

一定荃灣 天水圍 都閪閪地 將軍澳 觀塘

上水平時火車多架啦 出去都係 除非啲傻鳩嫌三嫌四係要坐巴士je 入西北就局小巴巴士
夜晚又有小巴直入 遠就無得怪 但交通尚算方便
區內又細

古洞